[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-e205e572})
# > Объект корреляции

Следующие объекты напрямую связаны с `correlation` API.

[comment]: # ({/new-e205e572})

[comment]: # ({new-935ba6ef})
### Корреляция

Объект корреляции имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|correlationid|строка|*(только чтение)* ID корреляции.|
|**name**<br>(требуется)|строка|Имя корреляции.|
|description|строка|Описание корреляции.|
|status|целое число|Активирована корреляция или нет.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* активирована;<br>1 - деактивирована.|

[comment]: # ({/new-935ba6ef})

[comment]: # ({new-d12c2169})
### Операция корреляции

Объект операции корреляции определяет операцию, которая будет выполнена
при выполнении корреляции. Этот объект имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**type**<br>(требуется)|целое число|Тип операции.<br><br>Возможные значения:<br>0 - закрыть старые события;<br>1 - закрыть новое событие.|

[comment]: # ({/new-d12c2169})

[comment]: # ({new-d0662dba})
### Фильтр корреляции

Объект фильтра корреляции определяет набор условий, которые должны быть
соблюдены для выполнения добавленных операций корреляции. Этот объект
имеет следующие свойства.

|Свойства|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**evaltype**<br>(требуется)|целое число|Метод вычисления условия фильтрации.<br><br>Возможные значения:<br>0 - и/или;<br>1 - и;<br>2 - или;<br>3 - пользовательские выражение.|
|**conditions**<br>(требуется)|массив|Набор условий фильтрации, которые используются для фильтрации результатов.|
|eval\_formula|строка|*(только чтение)* Сгенерированное выражение, которое будет использоваться для вычисления условий фильтрации. Выражение содержит ID, которые являются ссылкой на определенные условия фильтрации по их `formulaid` полю. Значение `eval_formula` равно значению `formula` для фильтров с пользовательским выражением.|
|formula|строка|Заданное пользователем выражение, которое используется для вычисления условий фильтров с пользовательским выражением. Выражение должно содержать ID, которые являются ссылкой на определенные условия фильтрации по их `formulaid`. Эти ID используемые в выражении должны в точности совпадать с выражениями, которые заданы в условиях фильтрации: ни одно условие не должно остаться неиспользуемым или пропущенным.<br><br>Требуется для фильтров с пользовательским выражением.|

[comment]: # ({/new-d0662dba})

[comment]: # ({new-72ee5420})
#### Условие фильтра корреляции

Объект условия фильтрации корреляции задает определенное условие,
которое необходимо проверить до выполнения операций корреляции.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**type**<br>(требуется)|целое число|Тип условия.<br><br>Возможные значения:<br>0 - тег старого события;<br>1 - тег нового события;<br>2 - группа узлов сети нового события;<br>3 - пара тегов событий;<br>4 - значение тега старого события;<br>5 - значение тега нового события.|
|tag|строка|Тег события (старое или новое). Требуется при типах условия: 0, 1, 4, 5.|
|groupid|строка|ID группы узлов сети. Требуется при типе условия: 2.|
|oldtag|строка|Тег старого события. Требуется при типе условия: 3.|
|newtag|строка|Тег нового события. Требуется при типе условия: 3.|
|value|строка|Значение тега события (старого или нового). Требуется при типах условия: 4, 5.|
|formulaid|строка|Произвольный уникальный ID, который используется в качестве ссылки на условие из пользовательского выражения. Может содержать только буквы в верхнем регистре. Этот ID должен быть задан пользователем при изменении условий фильтрации, однако ID будут сгенерированы заново при последующих их запросах.|
|operator|целое число|Оператор условия.<br><br>Требуется при типах условия: 2, 4, 5.|

::: notetip
Чтобы лучше понимать как использовать фильтры с
различными типами выражений, смотрите примеры на страницах
[correlation.get](get#получение_корреляций) и
[correlation.create](create#использование_фильтрации_при_помощи_пользовательского_выражения)
методов.
:::

У каждого типа условия поддерживаются следующие операторы и значения.

|Условие|Имя условия|Поддерживаемые операторы|Ожидаемое значение|
|--------------|---------------------|-----------------------------------------------|-----------------------------------|
|2|Группа узлов сети|=, <>|ID группы узлов сети.|
|4|Значение тега старого события|=, <>, содержит, не содержит|строка|
|5|Значение тега нового события|=, <>, содержит, не содержит|строка|

[comment]: # ({/new-72ee5420})
